<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blog</title>
    <link>http://www.nicolabernardelli.com/</link>
    <description>Recent content on Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 04 Mar 2018 17:30:20 -0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://www.nicolabernardelli.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Four Fridays for Jorge</title>
      <link>http://www.nicolabernardelli.com/en/post/four-fridays-for-jorge/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Mar 2018 17:30:20 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://www.nicolabernardelli.com/en/post/four-fridays-for-jorge/</guid>
      <description>&lt;p&gt;I&amp;rsquo;ve been absent from this website during a long time, much of my time online was devoted to reading and commenting on news portals and social networks, 2% music 98% begging for peace in the world. However, I&amp;rsquo;ve just published this one on my Facebook account and I felt like copying it here.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Each time we talk about &lt;strong&gt;Jorge &amp;ldquo;Negro&amp;rdquo; González&lt;/strong&gt;, it comes out that we all still miss him a lot&amp;hellip; Caveat, he asked that we remember him with joy 😀&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;That&amp;rsquo;s what we intend to do, with &lt;strong&gt;&lt;em&gt;&amp;ldquo;Cuatrix&amp;rdquo;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, one of his creations, on &lt;strong&gt;Friday, March 9&lt;sup&gt;th&lt;/sup&gt;, at 23h30&lt;/strong&gt;, and it will be &lt;strong&gt;a great honor to take part in this event which covers four Fridays&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Right before, at &lt;strong&gt;22h&lt;/strong&gt;, there will be the projection of &lt;strong&gt;video&lt;/strong&gt; takes, material which Carlos Américo González hadn&amp;rsquo;t resolved to show yet, with anectods of how he got to be a musician, told by Jorge himself.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Don&amp;rsquo;t miss it.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/8100-Cuatrix_2018-03-09_viernes_23h30_BlackmanYSuCueva.jpg&#34; alt=&#34;Flyer Cuatrix in Blackman Friday March 9th 2018, 23h30&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cuatro viernes para Jorge</title>
      <link>http://www.nicolabernardelli.com/es/post/cuatro-viernes-para-jorge/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Mar 2018 17:30:20 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://www.nicolabernardelli.com/es/post/cuatro-viernes-para-jorge/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Estuve ausente de este sitio web durante mucho tiempo, mucho de mi tiempo en la red fue dedicado a leer y comentar en portales de noticias y redes sociales, 2% música y 98% pidiendo paz en el mundo. Pero acabo de publicar esto en mi cuenta Facebook y tuve ganas de copiarlo acá.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cada vez que se habla de &lt;strong&gt;Jorge &amp;ldquo;Negro&amp;rdquo; González&lt;/strong&gt;, resulta que todos los seguimos extrañando mucho&amp;hellip; Ojo, él pedía que lo recordemos con alegría 😀&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ahí estará &lt;strong&gt;&lt;em&gt;&amp;ldquo;Cuatrix&amp;rdquo;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, una de sus creaciones, el &lt;strong&gt;viernes 9 de marzo a las 23h30&lt;/strong&gt;, y va a ser &lt;strong&gt;un gran honor aparecer en este evento que abarca cuatro viernes&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Previamente, a las &lt;strong&gt;22h&lt;/strong&gt;, se proyectarán tomas de &lt;strong&gt;video&lt;/strong&gt;, material que Carlos Américo González no se decidía a &amp;ldquo;largar&amp;rdquo;, con anécdotas de cómo llegó a la música contadas per el mismísimo Negro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No se lo pierdan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/8100-Cuatrix_2018-03-09_viernes_23h30_BlackmanYSuCueva.jpg&#34; alt=&#34;Flyer Cuatrix in Blackman viernes 9 de marzo de 2018, 23h30&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quatre vendredis pour Jorge</title>
      <link>http://www.nicolabernardelli.com/fr/post/quatre-vendredis-pour-jorge/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Mar 2018 17:30:20 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://www.nicolabernardelli.com/fr/post/quatre-vendredis-pour-jorge/</guid>
      <description>&lt;p&gt;J&amp;rsquo;ai été absent de ce site web pendent longtemps, une grande partie de mon temps sur le réseau a été consacrée à lire et commenter sur les portails d&amp;rsquo;actualités et réseaux sociaux, 2% musique 98% demandant la paix dans le monde. Mais je viens de publier ceci sur mon compte Facebook et j&amp;rsquo;ai eu l&amp;rsquo;envie de le copier ici.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;À chaque fois qu&amp;rsquo;on parle de &lt;strong&gt;Jorge &amp;ldquo;Negro&amp;rdquo; González&lt;/strong&gt;, il se trouve qu&amp;rsquo;il nous manque toujours beaucoup, à tous&amp;hellip; Attention, il demandais qu&amp;rsquo;on se rappelle de lui avec joie.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C&amp;rsquo;est ce qu&amp;rsquo;on va faire, avec &lt;strong&gt;&lt;em&gt;&amp;ldquo;Cuatrix&amp;rdquo;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, une de ses créations, le &lt;strong&gt;vendredi 9 mars à 23h30&lt;/strong&gt;, et ce sera &lt;strong&gt;un grand honneur de participer à cet événement qui couvre quatre vendredis&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Auparavant, à &lt;strong&gt;22h&lt;/strong&gt;, des fragments de &lt;strong&gt;vidéo&lt;/strong&gt; seront projetés, matériel que Carlos Américo González n&amp;rsquo;avait pas encore décidé de publier, avec des anecdotes sur la façon dont il est venu à la musique racontée par Negro lui-même.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ne le perdez pas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/8100-Cuatrix_2018-03-09_viernes_23h30_BlackmanYSuCueva.jpg&#34; alt=&#34;Flyer Cuatrix in Blackman vendredi 9 mars 2018, 23h30&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quattro venerdì per Jorge</title>
      <link>http://www.nicolabernardelli.com/it/post/quattro-venerdi-per-jorge/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Mar 2018 17:30:20 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://www.nicolabernardelli.com/it/post/quattro-venerdi-per-jorge/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sono stato a lungo assente da questo sito web, una gran parte del mio tempo online l&amp;rsquo;ho dedicata a leggere e commentare su &amp;ldquo;portali&amp;rdquo; di notizie e reti sociali, 2% música e 98% chiedendo pace nel mondo. Però ho appena pubblicato questo sul mio muro Facebook e ho avuto voglia di copiarlo qui.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ogni volta che si parla di &lt;strong&gt;Jorge &amp;ldquo;Negro&amp;rdquo; González&lt;/strong&gt;, salta fuori che ci manca ancora molto, a tutti quanti&amp;hellip; Attenzione, lui chiedeva che lo ricordassimo con allegria 😀&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;È quanto vogliamo fare, con &lt;strong&gt;&lt;em&gt;&amp;ldquo;Cuatrix&amp;rdquo;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, una delle sue creazioni, &lt;strong&gt;venerdì 9 marzo alle 23h30&lt;/strong&gt;, e sarà &lt;strong&gt;un grande onore prendere parte a questo evento che si svolge durante quattro venerdì&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Prima, alle &lt;strong&gt;22h&lt;/strong&gt;, ci sarà la proiezione di frammenti &lt;strong&gt;video&lt;/strong&gt;, materiale che Carlos Américo González non si decideva a rendere pubblico, con aneddoti di come arrivò ad essere musicista raccontati dallo stesso Jorge.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non perdetevelo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/8100-Cuatrix_2018-03-09_viernes_23h30_BlackmanYSuCueva.jpg&#34; alt=&#34;Flyer Cuatrix in Blackman venerdì 9 marzo 2018, 23h30&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Calendario compartido de opciones día-horario para el ensamble A</title>
      <link>http://www.nicolabernardelli.com/es/calendario-ensamble-a/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Jan 2017 14:18:20 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://www.nicolabernardelli.com/es/calendario-ensamble-a/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;&lt;br&gt;
&lt;iframe src=&#34;https://calendar.google.com/calendar/embed?title=Ensamble%20A%3A%20opciones%20d%C3%ADa-horario%2C%20ensayos%2C%20presentaciones&amp;amp;mode=WEEK&amp;amp;height=600&amp;amp;wkst=2&amp;amp;bgcolor=%23FFFFFF&amp;amp;src=9cep8180o42g5iftob3omp9gjc%40group.calendar.google.com&amp;amp;color=%23182C57&amp;amp;src=tdl686qq04d7h0flmq40fd7268%40group.calendar.google.com&amp;amp;color=%23865A5A&amp;amp;src=beomcsohdmmsmknqpkjp8dc6mc%40group.calendar.google.com&amp;amp;color=%2342104A&amp;amp;src=hvbm10d45t42eaumghrmq91n5k%40group.calendar.google.com&amp;amp;color=%23AB8B00&amp;amp;src=399dofi5i0av44k3bbi10asc00%40group.calendar.google.com&amp;amp;color=%238C500B&amp;amp;src=3lpu4kmf7dd6l458flaml5e060%40group.calendar.google.com&amp;amp;color=%238D6F47&amp;amp;src=hg.etc81%40gmail.com&amp;amp;color=%2323164E&amp;amp;src=martinghiglione2005%40gmail.com&amp;amp;color=%23853104&amp;amp;src=2sih3um3qijc92apeqml8mr91k%40group.calendar.google.com&amp;amp;color=%236B3304&amp;amp;src=i2mv08nqrt5p862b3h1ssll9jc%40group.calendar.google.com&amp;amp;color=%23711616&amp;amp;src=96e9jrgqo7hhr667tsi1btnm10%40group.calendar.google.com&amp;amp;color=%23B1365F&amp;amp;src=4j7gt6e5fhi886su77nvqi3qu4%40group.calendar.google.com&amp;amp;color=%23125A12&amp;amp;ctz=America%2FArgentina%2FBuenos_Aires&#34; style=&#34;border:solid 1px #777&#34; width=&#34;900&#34; height=&#34;600&#34; frameborder=&#34;0&#34; scrolling=&#34;no&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Utilicemos este calendario, &lt;strong&gt;todavía experimental&lt;/strong&gt;, para compartir opciones día-horario para los compromisos del &lt;strong&gt;&lt;em&gt;ensamble A&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; (ya le vamos a encontrar un nombre).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por ahora son ensayos, pero en algún momento también tendremos presentaciones, en este calendario compartido, si trabajamos bien.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lamentablemente acá no puedo activar una vista gráfica &amp;ldquo;día&amp;rdquo;, tendremos que escoger el momento mejor para todos usando la vista &amp;ldquo;semana&amp;rdquo; o la vista &amp;ldquo;agenda&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esperaba encontrar un calendario de grupo que permitiera colocar opciones para encuentros y que calculara automáticamente en cuales momentos se daría la mayor comodidad posible para todos los miembros. (También, que limitara lo que cada miembro pueda editar a su proprio calendario de opciones, para evitar arrastres accidentales de eventos de otros miembros.) Me sorprendió mucho el hecho de no encontrar nada listo para un problema tan común, pero no pienso por ahora ponerme yo mismo a realizar tal aplicación (aunque quizás pueda surgir un dinero de eso jajaja).&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;como-funciona:f170a3c1b71e7b9871c25ec0cfd2c3de&#34;&gt;Como funciona&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Agregué &lt;em&gt;unas cuantas&lt;/em&gt; líneas a este texto a pocos días de publicarlo en su primera versión, para esclarecer estas instrucciones, después de ver como algunos de los músicos las habían entendido.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cada músico crea un calendario&lt;/strong&gt; en su cuenta &lt;em&gt;GMail&lt;/em&gt;, con &lt;em&gt;Google Calendar&lt;/em&gt; (o un calendario más, si ya tiene otros):&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;u&gt;nombre del calendario, sin comillas, del tipo:&lt;br&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Ensamble A Jorge M opciones&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;u&gt;condivisión: &lt;strong&gt;público&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;en los seteos del calendario, pone que &lt;u&gt;lo comparte&lt;/u&gt; para sola lectura pero &lt;strong&gt;con detalles visibles&lt;/strong&gt;, &lt;u&gt;a la cuenta asociada al mail que aparece en &lt;a href=&#34;http://www.nicolabernardelli.com/es/contacto/#content&#34;&gt;&lt;strong&gt;mi página de contacto&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/u&gt;, porque es de &lt;u&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;esa&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt; cuenta que salgo a esta página web;&lt;br&gt;
no se trata de enviarme ningún &lt;em&gt;link&lt;/em&gt; por mail, es necesario y suficiente poner en los seteos del calendario esa dirección mía de e-mail como destino del compartir, con eso veo su calendario adentro del mío y puedo compartir ambos en esta página web;&lt;br&gt;
hecho una vez, ya está, cada músico puede después modificar sus eventos según como vayan evolucionando sus compromisos, y eso se va a ver reflejado en la suma de calendarios que aparece en esta página web;&lt;br&gt;
como escribí arriba, esto es experimental, ojalá no aparezcan problemas al sumar acá todos nuestros calendarios&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;En su calendario de opciones, cada músico pone lo que acá recomiendo, nada menos y nada más&lt;/strong&gt;: el contenido del calendario es &lt;strong&gt;público (!)&lt;/strong&gt; sin importar los seteos que yo podría poner en mi sitio web, y sujeto a escaneo de los motores de búsqueda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cada día y horarios donde le sea posible un ensayo (no en las mañanas y tardes de lunes a viernes porque ya sabemos que para varios de los músicos de este ensamble es imposible), crea &lt;u&gt;un &lt;strong&gt;evento con nombre que comience con un número de 1 a 5&lt;/strong&gt;, sin comillas, del tipo:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;5 Jorge M&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El mismo número se puede repetir en cuantos eventos necesiten.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;5&lt;/strong&gt; califica los momentos ideales para el ensayo&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;4&lt;/strong&gt; califica momentos menos cómodos, pero seguramente viables&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;3&lt;/strong&gt; califica momentos aún menos cómodos, pero seguramente viables&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;2&lt;/strong&gt; &amp;ldquo;tendría que verlo pero hay buenas posibilidades que me pueda liberar&amp;rdquo;, o sea califica momentos que no son necesariamente incómodos, pero son sujetos a confirmación, con buenas posibilidades que uno se pueda liberar de otros compromisos&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;1&lt;/strong&gt; &amp;ldquo;tendría que verlo y hay chances que no llegue a liberarme&amp;rdquo;, o sea califica momentos que no son necesariamente incómodos, pero son sujetos a confirmación, y existe la posibilidad que uno no se pueda liberar de otros compromisos importantes&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Al crear el evento, eligen &amp;ldquo;editar&amp;rdquo; y ahí &lt;u&gt;setean a cual de sus calendarios pertenece el evento, &lt;em&gt;no&lt;/em&gt; al calendario por defecto sino al calendario &amp;ldquo;Ensamble A etc.&amp;rdquo;&lt;/u&gt;.&lt;br&gt;
Al editarlo, también pueden activar la &lt;u&gt;repetición automática&lt;/u&gt; del evento, típicamente semanal, e inclusive (por lo menos desde interfaz web) pueden establecer que se repite en varios días de la semana.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(Recuerden que hay que tomar en cuenta el tiempo necesario para desplazarse, también.)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Donde no hay nada, quiere decir &amp;ldquo;imposible para mi&amp;rdquo; o &amp;ldquo;sin especificar porque se sabe que es imposible para otros&amp;rdquo; (es inútil saturar visualmente el calendario con opciones que sabemos imposibles para otros).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Repito, &lt;strong&gt;las mañanas y tardes de lunes a viernes son imposibles para varios de los músicos de este ensamble&lt;/strong&gt; (ahí yo tendría algunos 5 y 4).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;En otras frangias de horario, vayan poniendo &lt;em&gt;todas&lt;/em&gt; sus opciones, no se limiten a coincidir con opciones de personas que ya agregaron las suyas.&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Mis alumnos también pongan el horario de sus clases individuales como opción para el ensamble, eventualmente vamos a reubicar las clases si ese horario sirviera para el ensamble.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al momento de crear un evento (o después), eligen editarlo y podrán con facilidad definirlo como evento repetido semanalmente o cada día.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con los calendarios de opciones de todos los miembros del ensamble, vamos a saber si podemos definir un día y horario de ensayo, el mejor posible, cada semana o cada dos semanas o con la frecuencia que decidamos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuando alguien tenga un problema puntual, &lt;strong&gt;cuanto antes posible después de enterarse&lt;/strong&gt;, modifica en esa semana sus opciones y avisa en nuestro grupo Whatsapp &amp;ldquo;tengo un problema en tal semana, vean el calendario por favor&amp;rdquo;. Ahí nos fijamos si podemos encontrar otra opción viable y cambiar la reservación de la sala, o si decidimos que nos sirve ensayar aunque falte la persona, o si salteamos el ensayo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;links:f170a3c1b71e7b9871c25ec0cfd2c3de&#34;&gt;Links&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;No hay por ahora material grabado por este ensamble, lo estamos rearmando recién ahora marzo 2017.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Acá va de nuevo &lt;a href=&#34;http://www.nicolabernardelli.com/es/contacto/#content&#34;&gt;&lt;strong&gt;mi página de contacto&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Acá va &lt;a href=&#34;http://www.nicolabernardelli.com/es/acerca/#content&#34;&gt;mi &amp;ldquo;cv&amp;rdquo; musical&lt;/a&gt; por si querés saber más acerca de mi. &lt;strong&gt;En cada página de este sitio web encontrás un menu, arriba o a izquierda&lt;/strong&gt; según el formato de pantalla que estés utilizando.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y acá encuentran &lt;a href=&#34;http://www.nicolabernardelli.com/es/galeria/#content&#34;&gt;material para ver y escuchar&lt;/a&gt;, imágenes y audio. El sitio web va a recibir progresivamente más material.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También pueden visitar el sitio en &lt;a href=&#34;./&#34;&gt;otros idiomas&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>March 30th 2016, live: &#34;My Funny Valentine&#34;</title>
      <link>http://www.nicolabernardelli.com/en/post/2016-03-30-live/</link>
      <pubDate>Wed, 04 May 2016 02:37:10 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://www.nicolabernardelli.com/en/post/2016-03-30-live/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;This recording was made during a beautiful night dedicated to &lt;strong&gt;Chet Baker&lt;/strong&gt;, entitled &lt;strong&gt;Chet &amp;amp; Delp&lt;/strong&gt; by the renowned producer &lt;strong&gt;Oscar Daniel Chilkowski&lt;/strong&gt;, who invited me to take part in what happened to be the debut of this group.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Chet &amp;amp; Delp&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Martin Delp&lt;/strong&gt; vocals&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Nicola B. Bernardelli&lt;/strong&gt; flügelhorn&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Miguel Marengo&lt;/strong&gt; piano&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Juan Manuel Bayón&lt;/strong&gt; double bass&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Quintino Cinalli&lt;/strong&gt; drums&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;If you can set the player for HD, you get a better sound quality, &lt;em&gt;YouTube&lt;/em&gt; streams better audio together with better video.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;my-funny-valentine-by-richard-rodgers-and-lorenz-hart:4c6da6dbfe8862c56187581fd255cdb1&#34;&gt;&lt;em&gt;My Funny Valentine&lt;/em&gt; by Richard Rodgers and Lorenz Hart&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;
&lt;div&gt;&lt;iframe width=&#34;560&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/pXR62ls4uT0?rel=0&amp;showinfo=0&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;
&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=pXR62ls4uT0&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;www.youtube.com/watch?v=pXR62ls4uT0&lt;/a&gt;

&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Recording:&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;Zoom H2n&lt;/em&gt; with the built-in mics&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Processing:&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;Ableton Live Suite&lt;/em&gt;&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Image:&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;Inkscape&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;GIMP&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Blender&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>30 de marzo 2016, en concierto: &#34;My Funny Valentine&#34;</title>
      <link>http://www.nicolabernardelli.com/es/post/2016-03-30-en-concierto/</link>
      <pubDate>Wed, 04 May 2016 02:37:10 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://www.nicolabernardelli.com/es/post/2016-03-30-en-concierto/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Esta grabación fue tomada en una linda noche dedicada a &lt;strong&gt;Chet Baker&lt;/strong&gt;, intitulada &lt;strong&gt;Chet &amp;amp; Delp&lt;/strong&gt; por el reconocido productor &lt;strong&gt;Oscar Daniel Chilkowski&lt;/strong&gt;, que me invitò a participar en lo que fue el debut de este conjunto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Chet &amp;amp; Delp&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Martin Delp&lt;/strong&gt; voz&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Nicola B. Bernardelli&lt;/strong&gt; fliscorno soprano&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Miguel Marengo&lt;/strong&gt; piano&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Juan Manuel Bayón&lt;/strong&gt; contrabajo&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Quintino Cinalli&lt;/strong&gt; batería&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Si pueden setear el reproductor para HD, reciben mejor calidad de sonido, &lt;em&gt;YouTube&lt;/em&gt; envía mejor audio cuando envía mejor video.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;my-funny-valentine-de-richard-rodgers-y-lorenz-hart:ab80ebc8abacf3901148cf2adc454996&#34;&gt;&lt;em&gt;My Funny Valentine&lt;/em&gt; de Richard Rodgers y Lorenz Hart&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;
&lt;div&gt;&lt;iframe width=&#34;560&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/pXR62ls4uT0?rel=0&amp;showinfo=0&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;
&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=pXR62ls4uT0&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;www.youtube.com/watch?v=pXR62ls4uT0&lt;/a&gt;

&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Grabación:&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;Zoom H2n&lt;/em&gt; con los micrófonos integrados&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Tratamiento:&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;Ableton Live Suite&lt;/em&gt;&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Imagen:&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;Inkscape&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;GIMP&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Blender&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>30 mars 2016, en concert: &#34;My Funny Valentine&#34;</title>
      <link>http://www.nicolabernardelli.com/fr/post/2016-03-30-en-concert/</link>
      <pubDate>Wed, 04 May 2016 02:37:10 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://www.nicolabernardelli.com/fr/post/2016-03-30-en-concert/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Cet enregistrement a été fait lors d&amp;rsquo;une belle nuit dédiée à &lt;strong&gt;Chet Baker&lt;/strong&gt;, intitulée &lt;strong&gt;Chet &amp;amp; Delp&lt;/strong&gt; par le prestigieux producteur &lt;strong&gt;Oscar Daniel Chilkowski&lt;/strong&gt;, qui m&amp;rsquo;a invité à participer au début de cet ensemble.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Chet &amp;amp; Delp&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Martin Delp&lt;/strong&gt; chant&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Nicola B. Bernardelli&lt;/strong&gt; bugle&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Miguel Marengo&lt;/strong&gt; piano&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Juan Manuel Bayón&lt;/strong&gt; contrebasse&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Quintino Cinalli&lt;/strong&gt; batterie&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Si vous pouvez mettre le reproducteur en HD, vous recevez son en meilleure qualité, &lt;em&gt;YouTube&lt;/em&gt; envoie meilleur son avec meilleure vidéo.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;my-funny-valentine-de-richard-rodgers-et-lorenz-hart:5196c108b9b6154ca9d6a4d50b86e9ae&#34;&gt;&lt;em&gt;My Funny Valentine&lt;/em&gt; de Richard Rodgers et Lorenz Hart&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;
&lt;div&gt;&lt;iframe width=&#34;560&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/pXR62ls4uT0?rel=0&amp;showinfo=0&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;
&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=pXR62ls4uT0&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;www.youtube.com/watch?v=pXR62ls4uT0&lt;/a&gt;

&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Enregistrement:&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;Zoom H2n&lt;/em&gt; avec les microphones intégrés&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Traitement:&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;Ableton Live Suite&lt;/em&gt;&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Image:&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;Inkscape&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;GIMP&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Blender&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>30 marzo 2016, in concerto: &#34;My Funny Valentine&#34;</title>
      <link>http://www.nicolabernardelli.com/it/post/2016-03-30-in-concerto/</link>
      <pubDate>Wed, 04 May 2016 02:37:10 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://www.nicolabernardelli.com/it/post/2016-03-30-in-concerto/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Questa registrazione fu effettuata durante una bella notte dedicata a &lt;strong&gt;Chet Baker&lt;/strong&gt;, intitolata &lt;strong&gt;Chet &amp;amp; Delp&lt;/strong&gt; dal prestigioso produttore &lt;strong&gt;Oscar Daniel Chilkowski&lt;/strong&gt;, che mi invitò a partecipare in quello que risultò essere il debutto di questo gruppo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Chet &amp;amp; Delp&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Martin Delp&lt;/strong&gt; voce&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Nicola B. Bernardelli&lt;/strong&gt; flicorno soprano&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Miguel Marengo&lt;/strong&gt; piano&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Juan Manuel Bayón&lt;/strong&gt; contrabbasso&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Quintino Cinalli&lt;/strong&gt; batteria&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Se potete mettere il riproduttore in HD, ricevete suono di qualità migliore, &lt;em&gt;YouTube&lt;/em&gt; invia migliore qualità audio insieme con migliore qualità video.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;my-funny-valentine-di-richard-rodgers-e-lorenz-hart:f7fad0d6e7d8fcaac24dfab6b97a317d&#34;&gt;&lt;em&gt;My Funny Valentine&lt;/em&gt; di Richard Rodgers e Lorenz Hart&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;
&lt;div&gt;&lt;iframe width=&#34;560&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/pXR62ls4uT0?rel=0&amp;showinfo=0&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;
&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=pXR62ls4uT0&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;www.youtube.com/watch?v=pXR62ls4uT0&lt;/a&gt;

&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Registrazione:&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;Zoom H2n&lt;/em&gt; con i microfoni incorporati&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Trattamento:&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;Ableton Live Suite&lt;/em&gt;&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Immagine:&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;Inkscape&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;GIMP&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Blender&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>March 4th 2016, live: &#34;Murga de la tarde&#34;, &#34;El dueño de los temas&#34; and &#34;Smile&#34;</title>
      <link>http://www.nicolabernardelli.com/en/post/2016-03-04-live/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Apr 2016 13:58:32 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://www.nicolabernardelli.com/en/post/2016-03-04-live/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;&lt;br&gt;
The genesis of that night in &lt;strong&gt;&amp;ldquo;Blackman y su cueva&amp;rdquo;&lt;/strong&gt; &lt;a href=&#34;http://www.nicolabernardelli.com/en/post/Cuatrix-back-in-action/#content&#34;&gt;has already been told&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Here you have three songs.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Great emotion: the instrument of &lt;strong&gt;Jorge &amp;ldquo;Negro&amp;rdquo; González&lt;/strong&gt; was with us again, vibrating again, in the skillful hands of &lt;strong&gt;Pablo Motta&lt;/strong&gt;. The nice surprise was due to &lt;strong&gt;Carlos Américo González&lt;/strong&gt;, Jorge&amp;rsquo;s brother. And thanks to him, this time we also have a video recording.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I see I was often playing oriented to the side of the scene: that&amp;rsquo;s because from there I could listen to myself, the two main speakers where rather far to the sides of the scene, and fearing couplings I hadn&amp;rsquo;t almost been given any audible level from the monitor (they had been thinking I&amp;rsquo;d use in-ear monitoring, I was been told later). It was a little hard to play and keep in tune with the rest of the band, but I can not complain because I had arrived 20 minutes late at the sound check and had to install my stuff and check the sound rather quickly (I &lt;em&gt;really&lt;/em&gt; needed a nap before leaving home, the dogs of various neighbours made it impossible, I wanted to try a little longer with no other result than arriving a little late&amp;hellip; anyway, sometimes I get to have even less monitoring detail in places where I arrive early for the sound check).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&amp;ldquo;El dueño de los temas&amp;rdquo;&lt;/strong&gt; by &lt;strong&gt;Marcelo Mayor&lt;/strong&gt;, Argentinian guitarist, was part of the first half of the concert; &lt;strong&gt;&amp;ldquo;Smile&amp;rdquo;&lt;/strong&gt; by &lt;strong&gt;Charles Chaplin&lt;/strong&gt; (nice idea of Pablo) was the first song of the second part, and &lt;strong&gt;&amp;ldquo;Murga de la tarde&amp;rdquo;&lt;/strong&gt; by &lt;strong&gt;Quintino Cinalli&lt;/strong&gt;, *my favorite song of the band repertoire, was the last of that night.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cuatrix&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Nicola B. Bernardelli&lt;/strong&gt; trumpet and flügelhorn&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Tomás Fraga&lt;/strong&gt; electric guitar&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Pablo Motta&lt;/strong&gt; double bass&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Quintino Cinalli&lt;/strong&gt; drums&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;If you can set the player for HD, you get a better sound quality, &lt;em&gt;YouTube&lt;/em&gt; streams better audio together with better video.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;murga-de-la-tarde-de-quintino-cinalli:0858d4e42e88e5c47b8fe0e832ea45e4&#34;&gt;&lt;em&gt;Murga de la tarde&lt;/em&gt; de Quintino Cinalli&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;
&lt;div&gt;&lt;iframe width=&#34;560&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/lqXOdgoM_SY?rel=0&amp;showinfo=0&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;
&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=lqXOdgoM_SY&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;www.youtube.com/watch?v=lqXOdgoM_SY&lt;/a&gt;

&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;el-dueño-de-los-temas-de-marcelo-mayor:0858d4e42e88e5c47b8fe0e832ea45e4&#34;&gt;&lt;em&gt;El dueño de los temas&lt;/em&gt; de Marcelo Mayor&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;
&lt;div&gt;&lt;iframe width=&#34;560&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/YV1ThLeVfGc?rel=0&amp;showinfo=0&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;
&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=YV1ThLeVfGc&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;www.youtube.com/watch?v=YV1ThLeVfGc&lt;/a&gt;

&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;smile-de-charles-chaplin:0858d4e42e88e5c47b8fe0e832ea45e4&#34;&gt;&lt;em&gt;Smile&lt;/em&gt; de Charles Chaplin&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;
&lt;div&gt;&lt;iframe width=&#34;560&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/Tm3qorMzlSM?rel=0&amp;showinfo=0&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;
&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=Tm3qorMzlSM&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;www.youtube.com/watch?v=Tm3qorMzlSM&lt;/a&gt;

&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br&gt;
As this is a trumpeter&amp;rsquo;s &lt;em&gt;blog&lt;/em&gt;, I&amp;rsquo;ll share some more thoughts&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;At the end of the concert I was furious for some mistakes I had made. Listening to the recording, I realized they were not so bad, I even like one &lt;strong&gt;:)&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
I mean that face on the scene was by far worse than the mistakes to which it was due, I don&amp;rsquo;t think that even &lt;strong&gt;Miles Davis&lt;/strong&gt; ever showed such an expression on the scene &lt;strong&gt;&amp;lt;:D&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jorge used to say &amp;ldquo;That doesn&amp;rsquo;t matter, the albums of the greatest players are full of those mistakes!&amp;rdquo;. Oook&amp;hellip; but when it happens, with all the concentration one is putting into it, it &lt;em&gt;hurts&lt;/em&gt;. Well, I have to learn to laugh and let go, as a trumpeter friend of mine, when he missed a high note during a concert he could just laugh and say&amp;hellip; &amp;ldquo;almost&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Of course I&amp;rsquo;d like to be more invulnerable to the eventual lack of detail in monitoring. Singers suffer from that too generally, but that&amp;rsquo;s no surprise, the less you can listen to yourself the more &amp;ldquo;blindly&amp;rdquo; you are performing.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;With brasses, that is trumpet, flügelhorn, trombone and all that kind of &amp;ldquo;resonators&amp;rdquo;, part of the problem is very difficult to elude and has to do with the tuning of the instrument: if it is tuned more towards the low frequencies and I&amp;rsquo;m wanting a frequency which I have in my head correctly tuned with the other musicians but which is at the moment against &amp;ldquo;the roof&amp;rdquo; of the resonance slot of the instrument, it&amp;rsquo;s possible that the instrument resonance stabilizes into the superior harmonic. It&amp;rsquo;s the typical mistake at the very beginning of a song or restarting to play after others&amp;rsquo; improvisation&amp;hellip; Sometimes there&amp;rsquo;s no mistake and one simply thinks &amp;ldquo;hey how cold I am now!&amp;rdquo; but in reality it&amp;rsquo;s &lt;em&gt;the instrument&lt;/em&gt; which hasn&amp;rsquo;t been kept warm enough, or one forgot to compensate by tuning it higher, by shortening it (colder =&amp;gt; lower frequencies). To pass from one instrument to another can also give surprises. Of course many other variables come into play, the embouchure itself involves various &amp;ldquo;parameters&amp;rdquo; and &amp;ldquo;knobs&amp;rdquo;, &amp;ldquo;we are flesh, that can not be reproduced exactly, and the mistake is always lurking&amp;rdquo; used to say one of my teachers. Another made a positive value of mistakes, like spontaneously painting by splashing paint to the canvas, it can be very beautiful, but it depends on what you are playing and in which style.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Live&amp;rdquo;, once the mistake is there, it&amp;rsquo;s there, there&amp;rsquo;s no other take &lt;strong&gt;:D&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pilots say &amp;ldquo;you learn from each single landing&amp;rdquo;, and in this context you learn from each single gig.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Recording:&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;Zoom H2n&lt;/em&gt; with the built-in mics, mixed with &lt;em&gt;Sony FDR AXP33&lt;/em&gt; video cam&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Processing:&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;Ableton Live Suite&lt;/em&gt;&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Image:&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;Inkscape&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;GIMP&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Blender&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I also used the sound recorded by Carlos&amp;rsquo; video cam because being out of the scene it captured from the speakers more &lt;em&gt;harmon&lt;/em&gt; muted trumpet than my recorder.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In &lt;strong&gt;&amp;ldquo;El dueño de los temas&amp;rdquo;&lt;/strong&gt; there&amp;rsquo;s only the sound recorded by the video cam: I forgot to start my recorder, and only realized after the first half of the concert &lt;strong&gt;:-/&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>4 de marzo 2016, en concierto: &#34;Murga de la tarde&#34;, &#34;El dueño de los temas&#34; y &#34;Smile&#34;</title>
      <link>http://www.nicolabernardelli.com/es/post/2016-03-04-en-concierto/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Apr 2016 13:58:32 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://www.nicolabernardelli.com/es/post/2016-03-04-en-concierto/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;La génesis de esa noche en &lt;strong&gt;&amp;ldquo;Blackman y su cueva&amp;rdquo;&lt;/strong&gt; &lt;a href=&#34;http://www.nicolabernardelli.com/es/post/Cuatrix-vuelve-a-la-accion/#content&#34;&gt;ya la conté&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Acá van tres temas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Grande emoción: el instrumento de &lt;strong&gt;Jorge &amp;ldquo;Negro&amp;rdquo; González&lt;/strong&gt; estaba de nuevo con nosotros y volvía a vibrar en las habilidosas manos de &lt;strong&gt;Pablo Motta&lt;/strong&gt;. La linda sorpresa fue obra de &lt;strong&gt;Carlos Américo González&lt;/strong&gt;, hermano de Jorge. Y gracias a él, esta vez también hay video.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Veo que estuve tocando orientándome a menudo hacia al costado de la escena: es porque desde ahí tenía &amp;ldquo;retorno&amp;rdquo;, los dos bafles principales estaban algo alejados hacia los costados de la escena, y temiendo acoples me habían puesto casi nada de volumen en el monitor (también creyendo que yo estuviera usando un auricular, me dijeron después). Me costó un poco tocar y mantener la afinación con el resto de la banda, pero no me puedo quejar ya que llegué 20 minutos tarde a la prueba de sonido y tuve que instalar mis cosas y hacer la prueba de sonido bastante rápidamente (realmente &lt;em&gt;necesitaba&lt;/em&gt; una siestita antes de salir, los perros de varios vecinos la volvieron imposible, quise intentar un poco más sin otro resultado que llegar un poco tarde&amp;hellip; de todos modos, a veces termino teniendo aún menos detalle a nivel de monitoreo en lugares donde llego adelantado a la prueba de sonido).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&amp;ldquo;El dueño de los temas&amp;rdquo;&lt;/strong&gt; de &lt;strong&gt;Marcelo Mayor&lt;/strong&gt;, guitarrista argentino, fue en la primera parte del concierto; &lt;strong&gt;&amp;ldquo;Smile&amp;rdquo;&lt;/strong&gt; de &lt;strong&gt;Charles Chaplin&lt;/strong&gt; (linda idea de Pablo) fue el primer tema de la segunda parte, y &lt;strong&gt;&amp;ldquo;Murga de la tarde&amp;rdquo;&lt;/strong&gt; de &lt;strong&gt;Quintino Cinalli&lt;/strong&gt;, &lt;em&gt;mi tema preferido&lt;/em&gt; del repertorio de la banda, fue el último de la noche.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cuatrix&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Nicola B. Bernardelli&lt;/strong&gt; trompeta y fliscorno&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Tomás Fraga&lt;/strong&gt; guitarra eléctrica&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Pablo Motta&lt;/strong&gt; contrabajo&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Quintino Cinalli&lt;/strong&gt; batería&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Si pueden setear el reproductor para HD, reciben mejor calidad de sonido, &lt;em&gt;YouTube&lt;/em&gt; envía mejor audio cuando envía mejor video.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;murga-de-la-tarde-de-quintino-cinalli:3e8c5096d5dccdf1d86468e7b0557ebe&#34;&gt;&lt;em&gt;Murga de la tarde&lt;/em&gt; de Quintino Cinalli&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;
&lt;div&gt;&lt;iframe width=&#34;560&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/lqXOdgoM_SY?rel=0&amp;showinfo=0&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;
&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=lqXOdgoM_SY&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;www.youtube.com/watch?v=lqXOdgoM_SY&lt;/a&gt;

&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;el-dueño-de-los-temas-de-marcelo-mayor:3e8c5096d5dccdf1d86468e7b0557ebe&#34;&gt;&lt;em&gt;El dueño de los temas&lt;/em&gt; de Marcelo Mayor&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;
&lt;div&gt;&lt;iframe width=&#34;560&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/YV1ThLeVfGc?rel=0&amp;showinfo=0&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;
&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=YV1ThLeVfGc&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;www.youtube.com/watch?v=YV1ThLeVfGc&lt;/a&gt;

&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;smile-de-charles-chaplin:3e8c5096d5dccdf1d86468e7b0557ebe&#34;&gt;&lt;em&gt;Smile&lt;/em&gt; de Charles Chaplin&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;
&lt;div&gt;&lt;iframe width=&#34;560&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/Tm3qorMzlSM?rel=0&amp;showinfo=0&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;
&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=Tm3qorMzlSM&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;www.youtube.com/watch?v=Tm3qorMzlSM&lt;/a&gt;

&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br&gt;
Ya que este es el &lt;em&gt;blog&lt;/em&gt; de un trompetista, comparto algunas otras consideraciones&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al final del concierto yo estaba furioso por algunas pifiadas mías. Escuchando la grabación, me di cuenta que no eran nada grave, una hasta me gusta &lt;strong&gt;:)&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
O sea esa cara en la escena era de lejos peor que las pifiadas a las que se debía, no creo que ni siquiera &lt;strong&gt;Miles Davis&lt;/strong&gt; haya expuesto nunca semejante carucha en la escena &lt;strong&gt;&amp;lt;:D&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jorge siempre decía &amp;ldquo;Eso no importa, están llenos los discos de los más grandes de esas pifiadas!&amp;rdquo;. Oook&amp;hellip; pero en el momento, con toda la concentración que uno le pone, &lt;em&gt;duele&lt;/em&gt;. Bah tengo que aprender a reírme y listo, como un amigo trompetista que cuando en público no llegaba al agudo que buscaba se reía y decía&amp;hellip; &amp;ldquo;casi&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Claro que quisiera ser más invulnerable a la eventual falta de detalle en el &amp;ldquo;retorno&amp;rdquo;. Los cantante padecen eso también en general, pero es obvio, menos te escuchás más estás &amp;ldquo;a ciegas&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con los latones, o sea la trompeta, el fliscorno, el trombón y toda esa clase de &amp;ldquo;resonadores&amp;rdquo;, una parte del problema es muy difícil de eludir y tiene que ver con la afinación: si el instrumento está sintonizado más hacia lo grave y yo le pido pido una frecuencia que en el oído tengo correctamente afinada con los otros músicos pero que se encuentra al momento contra el &amp;ldquo;techo&amp;rdquo; del foco de resonancia del instrumento, entonces es posible que el instrumento se estabilice en el harmónico superior. Esa es la típica pifiada al arrancar un tema o al retomar después de los solos de otros&amp;hellip; A veces no hay tropiezo y uno simplemente piensa &amp;ldquo;ehhh como me enfrié!&amp;rdquo; pero en realidad es que no se mantuvo lo suficientemente caliente &lt;em&gt;el instrumento&lt;/em&gt;, o se omitió compensar sintonizándolo más &amp;ldquo;arriba&amp;rdquo;, regulándolo más corto (más frío =&amp;gt; más grave). También pasar de uno a otro instrumento puede dar sorpresas. Obviamente muchas otras variables entran en juego, la misma embocadura se compone de varios &amp;ldquo;parámetros&amp;rdquo; y varias &amp;ldquo;perillas&amp;rdquo;, &amp;ldquo;somos carne eso no puede replicarse con exactitud, y la pifiada está siempre al acecho&amp;rdquo; decía uno de mis enseñantes. Otro hacía de eso un valor positivo, como pintar espontáneamente lanzando al lienzo chorros de pintura, puede ser muy lindo, pero depende de que estás tocando y en que estilo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;En vivo&amp;rdquo; una vez que está puesta está puesta, no hay otra toma &lt;strong&gt;:D&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los pilotos dicen &amp;ldquo;aprendés de cada aterrizaje&amp;rdquo;, y en este contexto aprendés de cada presentación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Grabación:&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;Zoom H2n&lt;/em&gt; con los micrófonos integrados, mezclado con videocámara &lt;em&gt;Sony FDR AXP33&lt;/em&gt;&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Tratamiento:&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;Ableton Live Suite&lt;/em&gt;&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Imagen:&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;Inkscape&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;GIMP&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Blender&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Utilicé también el sonido de la videocámara de Carlos porque por estar afuera de la escena captó desde los bafles un poco más de la trompeta con sordina &lt;em&gt;harmon&lt;/em&gt; que mi grabador.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En &lt;strong&gt;&amp;ldquo;El dueño de los temas&amp;rdquo;&lt;/strong&gt; solamente está el sonido grabado por la videocámara: olvidé dar el arranque a mi grabador, y recién me di cuenta al finalizar la primera parte del concierto &lt;strong&gt;:-/&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>4 mars 2016, en concert: &#34;Murga de la tarde&#34;, &#34;El dueño de los temas&#34; et &#34;Smile&#34;</title>
      <link>http://www.nicolabernardelli.com/fr/post/2016-03-04-en-concert/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Apr 2016 13:58:32 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://www.nicolabernardelli.com/fr/post/2016-03-04-en-concert/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;La genèse de cette nuit en &lt;strong&gt;&amp;ldquo;Blackman y su cueva&amp;rdquo;&lt;/strong&gt; &lt;a href=&#34;http://www.nicolabernardelli.com/fr/post/Cuatrix-de-retour-en-action/#content&#34;&gt;je l&amp;rsquo;ai déjà racontée&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Voici trois morceaux.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Grande émotion: l&amp;rsquo;instrument de &lt;strong&gt;Jorge &amp;ldquo;Negro&amp;rdquo; González&lt;/strong&gt; était de nouveau avec nous et vibrait de nouveau dans les habiles mains de &lt;strong&gt;Pablo Motta&lt;/strong&gt;. La belle surprise fut organisée par &lt;strong&gt;Carlos Américo González&lt;/strong&gt;, frère de Jorge. Et grâce à lui, cette fois on a la vidéo aussi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je vois que je jouais souvent orienté vers le côté de la scène: c&amp;rsquo;est parce que je recevais de là mon &amp;ldquo;retour&amp;rdquo;, le deux enceintes principales se trouvaient un peu aux marges de la scène, et en craignant des &lt;em&gt;Larsen&lt;/em&gt; on ne m&amp;rsquo;avait presque pas donné de volume au monitor (aussi en pensant que j&amp;rsquo;utilisais un écouteur dans l&amp;rsquo;oreille, on me dit après). Ça a été un peu dur de jouer et garder la justesse avec le reste du group, mais je ne peux pas me plaindre car j&amp;rsquo;étais arrivé 20 minutes en retard pour la balance, et j&amp;rsquo;avais du m&amp;rsquo;installer et faire la balance assez vite (j&amp;rsquo;avais &lt;em&gt;vraiment&lt;/em&gt; besoin d&amp;rsquo;une petite sieste avant de sortir, les chiens des voisins la rendirent impossible, j&amp;rsquo;avais voulu essayer un peu plus mais le seul résultat fut arriver un peu tard&amp;hellip; de toute façon, parfois je dois jouer avec même moins de détail au niveau monitorage dans des endroits où j&amp;rsquo;arrive en avance pour la balance).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&amp;ldquo;El dueño de los temas&amp;rdquo;&lt;/strong&gt; de &lt;strong&gt;Marcelo Mayor&lt;/strong&gt;, guitariste argentin, on le joua dans la première partie du concert; &lt;strong&gt;&amp;ldquo;Smile&amp;rdquo;&lt;/strong&gt; de &lt;strong&gt;Charles Chaplin&lt;/strong&gt; (belle idée de Pablo) fut le premier morceau de la seconde partie, et &lt;strong&gt;&amp;ldquo;Murga de la tarde&amp;rdquo;&lt;/strong&gt; de &lt;strong&gt;Quintino Cinalli&lt;/strong&gt;, &lt;em&gt;mon morceau préféré du répertoire du group&lt;/em&gt;, fut le dernier de la nuit.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cuatrix&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Nicola B. Bernardelli&lt;/strong&gt; trompette et bugle&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Tomás Fraga&lt;/strong&gt; guitarre éléctrique&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Pablo Motta&lt;/strong&gt; contrebasse&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Quintino Cinalli&lt;/strong&gt; batterie&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Si vous pouvez mettre le reproducteur en HD, vous recevez son en meilleure qualité, &lt;em&gt;YouTube&lt;/em&gt; envoie meilleur son avec meilleure vidéo.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;murga-de-la-tarde-de-quintino-cinalli:8cd0624936fa17b8a1c637dfb0ba89e7&#34;&gt;&lt;em&gt;Murga de la tarde&lt;/em&gt; de Quintino Cinalli&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;
&lt;div&gt;&lt;iframe width=&#34;560&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/lqXOdgoM_SY?rel=0&amp;showinfo=0&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;
&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=lqXOdgoM_SY&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;www.youtube.com/watch?v=lqXOdgoM_SY&lt;/a&gt;

&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;el-dueño-de-los-temas-de-marcelo-mayor:8cd0624936fa17b8a1c637dfb0ba89e7&#34;&gt;&lt;em&gt;El dueño de los temas&lt;/em&gt; de Marcelo Mayor&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;
&lt;div&gt;&lt;iframe width=&#34;560&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/YV1ThLeVfGc?rel=0&amp;showinfo=0&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;
&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=YV1ThLeVfGc&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;www.youtube.com/watch?v=YV1ThLeVfGc&lt;/a&gt;

&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;smile-de-charles-chaplin:8cd0624936fa17b8a1c637dfb0ba89e7&#34;&gt;&lt;em&gt;Smile&lt;/em&gt; de Charles Chaplin&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;
&lt;div&gt;&lt;iframe width=&#34;560&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/Tm3qorMzlSM?rel=0&amp;showinfo=0&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;
&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=Tm3qorMzlSM&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;www.youtube.com/watch?v=Tm3qorMzlSM&lt;/a&gt;

&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br&gt;
Puisque ceci est le &lt;em&gt;blog&lt;/em&gt; d&amp;rsquo;un trompettiste, je vais partager quelques autres pensées&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;À la fin du concert j&amp;rsquo;étais furieux pour avoir &amp;ldquo;foiré&amp;rdquo; quelques notes. En écoutant l&amp;rsquo;enregistrement, je me suis rendu compte que ce n&amp;rsquo;était rien de grave, et même j&amp;rsquo;aime bien une de ces erreurs &lt;strong&gt;:)&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
C&amp;rsquo;est à dire, cette &amp;ldquo;gueule&amp;rdquo; sur scène est largement pire que les erreurs qui l&amp;rsquo;avaient provoquée, je crois que même pas &lt;strong&gt;Miles Davis&lt;/strong&gt; doit avoir jamais montré une expression pareille sur la scène &lt;strong&gt;&amp;lt;:D&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jorge disait toujours &amp;ldquo;Cela n&amp;rsquo;est pas important, les albums des plus grands son pleins de ces notes &amp;ldquo;foirées&amp;rdquo;!&amp;ldquo;. Oook&amp;hellip; mais à cet instant, avec toute la concentration qu&amp;rsquo;on y met, &lt;em&gt;ça fait mal&lt;/em&gt;. Bah il me faut apprendre à rire et puis basta, comme un copain trompettiste, quand en publique il n&amp;rsquo;arrivait pas à la note aigue qu&amp;rsquo;il cherchait il riait et il disait&amp;hellip; &amp;ldquo;presque&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bien sûr je voudrais être plus invulnérable à l&amp;rsquo;éventuelle absence de détail dans le &amp;ldquo;retour&amp;rdquo;. Les chanteurs soufrent pour le même problème en général, et bien c&amp;rsquo;est évident, moins on s&amp;rsquo;écoute plus on navigue &amp;ldquo;bandeau&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Avec les cuivres comme la trompette, le bugle, le trombone et tout ce genre de &amp;ldquo;résonateurs&amp;rdquo;, une partie du problème est difficile à contourner, ça a à voir avec la justesse: si l&amp;rsquo;instrument est réglé plus vers les fréquences graves et je lui demande une fréquence que j&amp;rsquo;entends dans ma tête juste avec le group mais qui ce trouve à ce moment contre le &amp;ldquo;toit&amp;rdquo; du feux de résonance de l&amp;rsquo;instrument, c&amp;rsquo;est fort possible que l&amp;rsquo;instrument se stabilise dans l&amp;rsquo;harmonique supérieur. C&amp;rsquo;est comme ça qu&amp;rsquo;on &amp;ldquo;foire&amp;rdquo; typiquement la première note d&amp;rsquo;un morceau, ou bien quand on reprend après l&amp;rsquo;improvisation des autres&amp;hellip; Parfois on n&amp;rsquo;arrive pas a trébucher mais seulement on pense &amp;ldquo;oh là là je suis froid maintenant!&amp;rdquo;, mais la vérité est que on n&amp;rsquo;a pas maintenu assez chaud &lt;em&gt;l&amp;rsquo;instrument&lt;/em&gt;, ou on n&amp;rsquo;a pas compensé en le réglant de nouveau, plus court pour qu&amp;rsquo;il résonne plus &amp;ldquo;haut&amp;rdquo; (plus froid =&amp;gt; plus grave). Le fait de passer d&amp;rsquo;un instrument à un autre peut aussi donner des surprises. Bien sûr, beaucoup d&amp;rsquo;autres variables entrent en jeux, l&amp;rsquo;embouchure même se compose de divers &amp;ldquo;paramètres&amp;rdquo;, divers &amp;ldquo;boutons&amp;rdquo;, &amp;ldquo;On est chair et os, on ne peux pas le reproduire exactement, et &amp;lsquo;foirer&amp;rsquo; est possible à n&amp;rsquo;importe quel moment&amp;rdquo; disait un des mes enseignants. Un autre en faisait une valeur positive, comme la peinture spontanée qu&amp;rsquo;ils font en lançant des jets de peinture à la toile&amp;hellip; ça peut être très beau, mais ça dépend de ce qu&amp;rsquo;on est en train de jouer et dans quel style.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En concert, une fois qu&amp;rsquo;elle c&amp;rsquo;est produite, l&amp;rsquo;erreur est là, il n&amp;rsquo;y a pas d&amp;rsquo;autres prises &lt;strong&gt;:D&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les pilotes disent &amp;ldquo;on apprend de chaque atterrissage&amp;rdquo;, et dans ce contexte on apprend de chaque concert.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Enregistrement:&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;Zoom H2n&lt;/em&gt; avec les microphones intégrés, mixé avec caméra vidéo &lt;em&gt;Sony FDR AXP33&lt;/em&gt;&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Traitement:&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;Ableton Live Suite&lt;/em&gt;&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Image:&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;Inkscape&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;GIMP&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Blender&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;J&amp;rsquo;ai utilisé aussi le son de la caméra vidéo de Carlos parce que en dehors de la scène elle a capté par les enceintes la trompette avec sourdine &lt;em&gt;harmon&lt;/em&gt; un peu mieux que mon enregistreur.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dans &lt;strong&gt;&amp;ldquo;El dueño de los temas&amp;rdquo;&lt;/strong&gt; il y a seulement le son enregistré par la caméra vidéo: j&amp;rsquo;ai oublié de démarrer mon enregistreur, et je ne m&amp;rsquo;en suis rendu compte qu&amp;rsquo;à la fin de la première partie du concert &lt;strong&gt;:-/&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>4 marzo 2016, in concerto: &#34;Murga de la tarde&#34;, &#34;El dueño de los temas&#34; e &#34;Smile&#34;</title>
      <link>http://www.nicolabernardelli.com/it/post/2016-03-04-in-concerto/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Apr 2016 13:58:32 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://www.nicolabernardelli.com/it/post/2016-03-04-in-concerto/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;La genesi di quella notte in &lt;strong&gt;&amp;ldquo;Blackman y su cueva&amp;rdquo;&lt;/strong&gt; &lt;a href=&#34;http://www.nicolabernardelli.com/it/post/Cuatrix-torna-in-azione/#content&#34;&gt;l&amp;rsquo;ho già raccontata&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ecco qui tre brani.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Grande emozione: lo strumento di &lt;strong&gt;Jorge &amp;ldquo;Negro&amp;rdquo; González&lt;/strong&gt; era di nuovo con noi e tornava a vibrare nelle abili mani di &lt;strong&gt;Pablo Motta&lt;/strong&gt;. La bella sorpresa fu opera di &lt;strong&gt;Carlos Américo González&lt;/strong&gt;, fratello di Jorge. E grazie a lui, questa volta abbiamo anche il video.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vedo che suonavo orientandomi spesso verso il lato del palco: è perché da lì ricevevo &amp;ldquo;ritorno&amp;rdquo;, le due casse principali si trovavano un po&amp;rsquo; ai margini della scena, e temendo inneschi non mi avevano dato quasi volume nel monitor (pensando, anche, che io stessi utilizzando un auricolare, come mi hanno detto dopo). Mi è costato un po&amp;rsquo; suonare e mantenere l&amp;rsquo;intonazione con il resto del gruppo, però non mi posso lamentare perché ero arrivato 20 minuti tardi alla prova del suono, e avevo dovuto installarmi e provare velocemente (avevo veramente &lt;em&gt;bisogno&lt;/em&gt; di un schiacciare un pisolino prima di uscire, i cani di vari vicini lo resero impossibile, avevo voluto provarci un po&amp;rsquo; più a lungo ma l&amp;rsquo;unico risultato era stato quello di arrivare un po&amp;rsquo; tardi&amp;hellip; comunque, a volte finisco suonando con anche meno dettaglio a livello di monitoraggo in posti dove arrivo in anticipo alla prova del suono).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&amp;ldquo;El dueño de los temas&amp;rdquo;&lt;/strong&gt; di &lt;strong&gt;Marcelo Mayor&lt;/strong&gt;, chitarrista argentino, fu parte del primo tempo del concerto; &lt;strong&gt;&amp;ldquo;Smile&amp;rdquo;&lt;/strong&gt; di &lt;strong&gt;Charles Chaplin&lt;/strong&gt; (bella idea di Pablo) fu il primo brano della seconda parte, e &lt;strong&gt;&amp;ldquo;Murga de la tarde&amp;rdquo;&lt;/strong&gt; di &lt;strong&gt;Quintino Cinalli&lt;/strong&gt;, &lt;em&gt;il mio tema preferito nel repertorio del gruppo&lt;/em&gt;, fu l&amp;rsquo;ultimo della notte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cuatrix&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Nicola B. Bernardelli&lt;/strong&gt; tromba e flicorno&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Tomás Fraga&lt;/strong&gt; chitarra elettrica&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Pablo Motta&lt;/strong&gt; contrabbasso&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Quintino Cinalli&lt;/strong&gt; batteria&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Se potete mettere il riproduttore in HD, ricevete suono di qualità migliore, &lt;em&gt;YouTube&lt;/em&gt; invia migliore qualità audio insieme con migliore qualità video.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;murga-de-la-tarde-di-quintino-cinalli:e3aa7fdd9958718640bff7a90a7e51e3&#34;&gt;&lt;em&gt;Murga de la tarde&lt;/em&gt; di Quintino Cinalli&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;
&lt;div&gt;&lt;iframe width=&#34;560&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/lqXOdgoM_SY?rel=0&amp;showinfo=0&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;
&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=lqXOdgoM_SY&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;www.youtube.com/watch?v=lqXOdgoM_SY&lt;/a&gt;

&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;el-dueño-de-los-temas-di-marcelo-mayor:e3aa7fdd9958718640bff7a90a7e51e3&#34;&gt;&lt;em&gt;El dueño de los temas&lt;/em&gt; di Marcelo Mayor&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;
&lt;div&gt;&lt;iframe width=&#34;560&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/YV1ThLeVfGc?rel=0&amp;showinfo=0&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;
&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=YV1ThLeVfGc&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;www.youtube.com/watch?v=YV1ThLeVfGc&lt;/a&gt;

&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;smile-di-charles-chaplin:e3aa7fdd9958718640bff7a90a7e51e3&#34;&gt;&lt;em&gt;Smile&lt;/em&gt; di Charles Chaplin&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;
&lt;div&gt;&lt;iframe width=&#34;560&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/Tm3qorMzlSM?rel=0&amp;showinfo=0&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;
&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=Tm3qorMzlSM&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;www.youtube.com/watch?v=Tm3qorMzlSM&lt;/a&gt;

&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br&gt;
Visto che questo è il &lt;em&gt;blog&lt;/em&gt; di un trombettista, condivido qualche altro pensiero&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alla fine del concerto ero furioso per alcune mie steccate. Ascoltando la registrazione mi sono poi accorto che non era niente di grave, una mi piace perfino &lt;strong&gt;:)&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
Cioè, quella faccia in scena è di gran lunga peggiore delle steccate a qui si doveva, non credo che nemmeno &lt;strong&gt;Miles Davis&lt;/strong&gt; abbia mai mostrato una simile espressione sul palco &lt;strong&gt;&amp;lt;:D&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jorge diceva sempre &amp;ldquo;Non importa, sono pieni gli album dei più grandi di quelle steccate!&amp;rdquo;. Oook&amp;hellip; però sul momento, con tutta la concentrazione che uno ci sta mettendo, &lt;em&gt;fa male&lt;/em&gt;. Bah devo imparare a riderci sopra e basta, come un amico trombettista che quando in pubblico non arrivava all&amp;rsquo;acuto che cercava rideva e diceva&amp;hellip; &amp;ldquo;quasi&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Chiaramente vorrei essere più invulnerabile alla eventuale mancanza di dettaglio nel &amp;ldquo;ritorno&amp;rdquo;. I cantanti soffrono dello stesso problema generalmente, va beh è ovvio, meno ti ascolti più ti ritrovi &amp;ldquo;alla cieca&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con gli ottoni, cioè la tromba, il flicorno, il trombone e tutta quella classe di &amp;ldquo;risuonatori&amp;rdquo;, una parte del problema è difficile da eludere e ha a che fare con l&amp;rsquo;intonazione: se lo strumento è sintonizzato più verso le frequenze gravi e io gli chiedo una frequenza che nell&amp;rsquo;orecchio ho correttamente intonata con il gruppo però che si ritrova contro il &amp;ldquo;tetto&amp;rdquo; del fuoco di risonanza dello strumento, allora è possibile che lo strumento si stabilizzi nell&amp;rsquo;armonico superiore. È la tipica steccata all&amp;rsquo;inizio di un brano o riprendendo dopo l&amp;rsquo;improvvisazione degli altri&amp;hellip; A volte uno non si inciampa e semplicemente pensa &amp;ldquo;uhhh come mi sono raffreddato!&amp;rdquo; però la verità è che non è stato mantenuto sufficientemente caldo &lt;em&gt;lo strumento&lt;/em&gt; o si è omesso di compensare risintonizzandolo più &amp;ldquo;in alto&amp;rdquo;, accorciandolo (più freddo =&amp;gt; più grave). Anche passare da uno strumento all&amp;rsquo;altro può dare sorprese. Ovviamente entrano in gioco molte altre variabili, l&amp;rsquo;imboccatura stessa è composta da vari &amp;ldquo;parametri&amp;rdquo; e varie &amp;ldquo;manopole&amp;rdquo;, &amp;ldquo;siamo carne, non lo si può riprodurre esattamente&amp;rdquo; diceva uno dei miei insegnanti, e la steccata è sempre in agguato. Un altro ne faceva un valore positivo, come dipingere spontaneamente lanciando getti di pintura sulla tela&amp;hellip; può essere molto bello, ma dipende da che cosa uno sta suonando e in che stile.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;In vivo&amp;rdquo;, una volta uscita, la steccata resta lì, non c&amp;rsquo;è un&amp;rsquo;altra presa &lt;strong&gt;:D&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I piloti dicono &amp;ldquo;apprendi da ogni atterraggio&amp;rdquo;, e in questo contesto apprendi da ogni concerto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Registrazione:&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;Zoom H2n&lt;/em&gt; con i microfoni incorporati, miscelato con videocamera &lt;em&gt;Sony FDR AXP33&lt;/em&gt;&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Trattamento:&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;Ableton Live Suite&lt;/em&gt;&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Immagine:&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;Inkscape&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;GIMP&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Blender&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ho utilizzato anche il suono della videocamera di Carlos perché stando fuori dalla scena ha captato un po&amp;rsquo; meglio dalle casse la tromba con sordina &lt;em&gt;harmon&lt;/em&gt; che il mio registratore.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En &lt;strong&gt;&amp;ldquo;El dueño de los temas&amp;rdquo;&lt;/strong&gt; c&amp;rsquo;è solo il suono registrato dalla videocamera: ho dimenticato di far partire il mio registratore, e me ne sono accorto solo alla fine del primo tempo &lt;strong&gt;:-/&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#34;Cuatrix&#34; back in action?</title>
      <link>http://www.nicolabernardelli.com/en/post/Cuatrix-back-in-action/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Feb 2016 22:47:40 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://www.nicolabernardelli.com/en/post/Cuatrix-back-in-action/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;&amp;ldquo;Cuatrix&amp;rdquo;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, one of the bands created by renowned double bass player &lt;strong&gt;Jorge &amp;ldquo;Negro&amp;rdquo; González&lt;/strong&gt;, is performing on March 4th, 2016:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/8007-Cuatrix_2016-03-04_viernes_21h_BlackmanYSuCueva.jpg&#34; alt=&#34;Flyer Cuatrix in Blackman Friday 4th of March, 2016, 21h&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;After Jorge passed over, in December 7&lt;sup&gt;th&lt;/sup&gt; 2013, we had only played once, one year later, with &lt;strong&gt;Pablo Motta&lt;/strong&gt; on double bass, during a tribute to Jorge which really filled the &lt;strong&gt;&lt;em&gt;&amp;ldquo;Teatro San Martín&amp;rdquo;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, Buenos Aires, Argentina, both in terms of audience and musicians.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;This is &lt;em&gt;one&lt;/em&gt; show. Are we going to keep it on, is &lt;strong&gt;&lt;em&gt;&amp;ldquo;Cuatrix&amp;rdquo;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; really &amp;ldquo;back in action&amp;rdquo;? We&amp;rsquo;ll see.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;What happened now was that &lt;strong&gt;Carlos Américo González&lt;/strong&gt;, Jorge&amp;rsquo;s brother, kindly invited me to connect with &lt;strong&gt;Sergio Souza&lt;/strong&gt;, his partner in &lt;strong&gt;&lt;em&gt;&amp;ldquo;Blackman y su cueva&amp;rdquo;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; (kind of &amp;ldquo;Jorge and his cave&amp;rdquo;), the jazz club they founded naming it to Jorge&amp;rsquo;s memory. The place is also a theatre: Sergio is active as author and actor in the world of independent theatre and cinema. &lt;strong&gt;Carlos and Sergio had the nice idea of a series of shows of Jorge&amp;rsquo;s bands.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jorge was a great man besides being a great musician, and anytime and anywhere somebody mentions him, we all agree we miss him a lot. And by the way, he always recommended his friends to remember him cheerfully, without sadness &lt;strong&gt;:) &amp;lt;3&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#34;Cuatrix&#34; vuelve a la acción?</title>
      <link>http://www.nicolabernardelli.com/es/post/Cuatrix-vuelve-a-la-accion/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Feb 2016 22:47:40 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://www.nicolabernardelli.com/es/post/Cuatrix-vuelve-a-la-accion/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;&amp;ldquo;Cuatrix&amp;rdquo;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, una de las bandas creadas por el reconocido contrabajista &lt;strong&gt;Jorge &amp;ldquo;Negro&amp;rdquo; González&lt;/strong&gt;, se presenta el 4 de marzo de 2016:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/8007-Cuatrix_2016-03-04_viernes_21h_BlackmanYSuCueva.jpg&#34; alt=&#34;Flyer Cuatrix in Blackman viernes 4 de marzo de 2016, 21h&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Después de que falleció Jorge el 7 diciembre de 2013, solo habíamos tocado una vez, un año más tarde, con &lt;strong&gt;Pablo Motta&lt;/strong&gt; al contrabajo, durante un homenaje a Jorge, multitudinario tanto con respecto al público como por la cantidad de músicos listos para la escena, en el &lt;strong&gt;&lt;em&gt;&amp;ldquo;Teatro San Martín&amp;rdquo;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, Ciudad Autónoma de Buenos Aires, Argentina.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta es &lt;em&gt;una&lt;/em&gt; noche. ¿Vamos a seguir, realmente &lt;strong&gt;&lt;em&gt;&amp;ldquo;Cuatrix&amp;rdquo;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; &amp;ldquo;vuelve a la acción&amp;rdquo;? Veremos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo que pasó ahora fue que &lt;strong&gt;Carlos Américo González&lt;/strong&gt;, hermano de Jorge, gentilmente me invitó a ponerme en contacto con &lt;strong&gt;Sergio Souza&lt;/strong&gt;, su socio en &lt;strong&gt;&lt;em&gt;&amp;ldquo;Blackman y su cueva&amp;rdquo;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, el club de jazz que los dos fundaron dedicando su nombre a la memoria de Jorge. El espacio sirve como teatro también: Sergio es activo como autor y actor en el mundo del teatro y del cine independiente. &lt;strong&gt;Carlos y Sergio tuvieron la linda idea de organizar una serie de &lt;em&gt;shows&lt;/em&gt; de las bandas de Jorge.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jorge era un gran hombre, &amp;ldquo;un tipazo&amp;rdquo;, además de ser un gran músico, y donde sea que alguien lo mencione, todos coincidimos en que lo extrañamos mucho. Él siempre recomendaba a los amigos que lo recordaran con alegría, sin tristeza &lt;strong&gt;:) &amp;lt;3&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>